HKCC 2019-2020討論區(8)光復香港 時代革命 1001不孝子請開post

有用連結

HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽：

校園
HHB：紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design之Home Campus
最近港鐵站：黃埔/紅磡

WK：西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地/奧運

校園設施
圖書館（拉巴）：
HKCC學生可以用PolyU本部（包玉剛圖書館）/ WK / HHB 圖書館

WK拉巴入口及counter位於N5
5樓：電腦&printer
4樓：電腦房，圓枱及玻璃房
6樓：藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房（備有電腦&圓枱）

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓：電腦&Printer，玻璃房位於圖書館入口對面
9樓：藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有 電腦，自修用座位和玻璃房

*Exam period，星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放

學生電腦中心（網吧，位於WK S5及HHB 11樓，提供電腦及Printer （有彩色），scanner ,並有Notebook及iPad租借服務，亦設有printing quota增值機

Printer
每一學年自動補充至2,200 quota (2019/20開始）
Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK：SUG，HHB ：1樓，可以利用上面booking網址book場

舞蹈室（鏡房），WK：NUG，HHB：2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 24小時開放，WK：S2 ，HHB： UG；備有叉電座嘅六角枱
Remark：實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾project

Pacific Coffee&7-ELEVEN：
WK： S3 ，HB：4樓

學生保健中心（獸醫）：WK NLG，HHB LG ，$15睇1次醫生

HKCCSU Office 學生會辦公室：，WK S3 ，HHB 4樓

屬會辦公室（嫂房）：WK S3 ，HHB 4樓

交通
Shuttle：來往WK-PolyU-HHB之穿梭巴士，Express Shuttle為不經PolyU之班次，詳

網上資源

myHKCC: 處理校務之用 e.g. 時間表，GPA，報CAT等

CARES（Co-curricular Activities Registration System，用作報義工/talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用

Moodle: 科目分發學科資源及交功課之用

*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

學術類

Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1 ： 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2 ： 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term： 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時

Tutorial: 溫書堂，做exercise同review返lecture講過嘅嘢，做presentation，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你o個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂（通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢）

Day-off: 星期一至五其中一日無堂上

Grade: 每一科之成績，
A+ =4.5 A=4.0 B+ = 3.5 B=3.0 C+ =2.5 C=2.0 D=1.0 F=0；
並非所有科有派A+，例如EAS /AE英文 (宜家好似有）

GPA: Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數

CGPA: Cumulative Grade Point Average，所有grade加總 / 一共上過嘅科目總數

Award GPA : 讀完所有course 之後最終既GPA

想問cc有冇一科已經公佈 exam 安排

HKCC 2019-2020討論區[8] 光復香港 時代革命 1001不孝子請開 post

cct 同LCH2009~

唔係29號先講咩

想問hhb開返未

Mo己經講左online exam